真係好辛苦

已經有第二個烈士犧牲了
再睇下<十年>, 每一個故事都好似開始逐漸應驗緊咁
個心好唔舒服 ......

想放負嘅朋友，可以whatsapp 60978760

得啦得啦洗唔洗又洗板呀

樓主隻161 永不翻身

唔好再推

唔通屈埋喺心度好咩大佬

聽下歌 睇下其他野 比自己休息下

[長文]求下大家唔好自殺，有梁先生真係夠啦

每一句對白都歷歷在目

認真 唔係放負 只不過真係需要喘一口氣
希望大家加油 唔好令<十年> 實現

1. 片段採用黑白畫面拍攝。講述2020年五一勞動節慶活動期間，一所中學的禮堂正舉行由建制派政黨舉辦的蛇齋餅糭活動。與此同時，樓上課室有多名政界高層、警隊以及黑社會，計畫射傷兩位建制派議員以製造混亂，激起港人恐懼，從而加速中央實施「國安法」。兩名黑社會「炒散」獲分配「任務」，眼見可觀酬勞，決定孤注一擲執行任務，卻沒料想到最後被警方槍殺。這一連串的計劃目的只是在於令「國安法」成功通過。[11]。

2. 以保育作議題。博物學已失落了認知世界的方式。在高速發展的世界裡，它猶如巫婆般的姿態重現。2025年不過是世界時常如末日般的季節，但城市洗刷記憶與歷史的力度和毀壞的速度卻強大得很。
兩個旨在傳承博物學遺風的男女年輕人，朋友的家市區重建而被拆毀，只留下不同物品並製成標本。他和她在大角咀的居所中已開展標本製作一段時間。兩人無法擺脫記憶、無法抽身既有的事物當中的特別關係。雖然他和她一起製作有關物件的標本，然而他們這次再無法把物件送回民間，而是選擇在保育裡頭最消極的方式，把東西像安放墓穴一樣的安放標本箱。他們嘗試把自己變成標本，讓皮膚慢慢硬化，直到再也不能感應並無法觸碰。

而男女主角性格分明極端，只有女主角仍然堅持，為保存這計劃。男主角早前為女主角保存一切，但最終卻是她先為他著手做他的身體標本。他在不捨的同時寧願他在她手中保存和毀滅——而這從來是二人為一體。她為他調較著的藥水是微暖的，同時她亦時刻害怕她的驚惶會在藥水中顯影。說書人讀著他們工作日誌，如同和她一起慢慢在包裹，包裹著「感知」、包裹著「消亡」、包裹著那不再有感覺的生命[11]。

3. 2025年，所有香港計程車司機必須應考國家語委普通話水平測試，不及格者，必須在計程車車頭及車尾貼上「非普通話計程車司機」的標誌，並禁止在各出入境管制站及啟德郵輪碼頭等地接載乘客。二十世紀八十年代出生的香港計程車司機阿漢年逾四十，妻兒均能操流利普通話，但他仍未能學好。每天默默駕駛「非普」計程車繼續在他土生土長的地方掙扎求存。市面上不論學生、乘客、茶餐廳侍應、學校廣播，以至計程車的導航軟體，均以普通話作主要語言，在廣東話淪為方言的環境下，他發現除了「搵食」較以往艱難外，他所失去的原來還有更多[11]。

4. 電影以仿紀錄片的形式製作，講述2025年，一名青年社運領袖成為首位因違反《基本法23條》而入獄的人，在獄中絕食身亡後。一名支持者透過於英國駐香港總領事館前自焚展現對青年的支持。在自焚事件發生前，香港曾發生一場鎮壓，防暴警察施放催淚彈，令街頭煙霧瀰漫。在街頭抗爭的學生及老人被防暴警察打至頭破血流，令人聯想到2014年雨傘運動時警方發射催淚彈驅散示威者的場面。該片亦採用紀錄片方式，訪問學者、立法會議員、作家、以至學生對香港獨立建國的看法，惟訪問期間被警察阻止。
片中學生認為香港獨立是唯一可行的抗爭方法，要透過血汗和代價才能爭取。到底那位「自焚者」是誰？全片透過訪問各界的意見，拼湊出一回事實的真相[11]。

5. 2025年，在種種政治原因下，香港最後一間本地活雞農場被迫結業。多年來靠賣本地蛋為生的阿森前景未明，同時亦開始擔心參與「少年軍」的兒子明仔，因阿森發覺明仔需要參與愈來愈多的「保密行動」。一天，阿森因賣寫著「本地蛋」，而不是「香港蛋」的雞蛋，被「少年軍」控指違規。阿森會否找到機會了解兒子的掙扎與想法呢[11]？